Игра «Глупый робот и умный робот».

Правила игры:

- имеется лабиринт, в котором действует маленький умный робот и большой глупый робот, их позиции задаются;

- маленьким роботом управляет человек, а большим - компьютер;

- игра ведется пошагово;

- в лабиринте имеются болота, а также вертикальные и горизонтальные препятствия (на стыке клеток);

- цель маленького робота – достичь выхода, цель большого робота – поймать маленького робота;

- большой робот рационально действует только, когда маленький робот попадает в поле его действия размером 2×2, в остальных случаях робот идет сначала либо вправо, либо влево по направлению к маленькому роботу;

- маленькому роботу заходить в болото нельзя, а большой робот пропускает три хода.


Вариативность: создание других ландшафтов, влияющих на перемещение обоих роботов (количество пройденных шагов и направление движения) и зависящих от сезона года. Ландшафты в разных состояниях должны визуально различаться.

Реализованы: 

- болото, которое расширяется на новые клетки в период осени и весны (по окончанию дождливых периодов болото возвращается к исходным размерам), и замерзает в зимний период. По замершему болоту роботы передвигаются сразу на две клетки до препятствия, т.е. скользят.
- песок, который заставляет "буксовать" роботов, т.е. пропускать ход.